國泰兩航班 機師途中不適無法駕駛

國泰兩航班 機師途中不適無法駕駛

國泰兩班航機發生機長突然不適無法駕駛事故，被質疑與疲勞駕駛有關。資料圖片

【本報訊】國泰機師工會一直投訴編更制度導致疲勞駕駛，今年初國泰更連續發生兩宗機長在飛行途中突然身體不適而無法駕駛飛機的嚴重事故，兩次都需由副駕駛員臨時頂上，獨力駕飛機繼續行程，並在香港機場緊急降落。運輸及房屋局轄下的民航意外調查機構已將兩宗事故列為嚴重事故，並已展開調查。

民航意外調查機構昨公佈兩宗事故的初步報告，第一宗是今年1月26日由札幌飛香港的國泰航班CX583，機上有16名機組人員及348名乘客。當日晚上10時，飛機在台灣以西上空時，機長突失去正常視力約30分鐘，由副駕駛員接管飛機，一名高級座艙長被指派到駕駛艙協助。機長保持清醒，能與副駕駛員對答，又指示機艙服務經理致電尋求即時醫療建議。航機飛抵香港領空後，副駕駛員向控制塔發出緊急呼叫，航機最後順利降落。

當局列嚴重事故徹查

第二宗是2月21日由澳洲珀斯飛香港的CX170航班，機上有13名機組人員及270名乘客。當日早上6時，飛機在馬尼拉附近上空時，機長感到氣喘及視力受損，副駕駛員接管飛機。機組人員獲得航機上一名醫護人員乘客協助，並透過衞星通訊向香港公司醫生獲取醫療建議。機長接受醫用氧氣後，狀況穩定下來，一直保持清醒。副駕駛員向控制塔發出「PAN-PAN」緊急呼叫，航機最後順利降落。

民航意外調查機構將兩宗事故列為嚴重事故，正搜集資料及數據以確定事故因由，預計調查需時12個月。國泰航空發言人表示，會全面配合當局調查，事故中機組人員均按照國泰航空就機師失能標準操作程序運作航機。對於事件是否涉及疲勞駕駛，國泰未有回應。

立法會議員譚文豪稱，民航機規定至少兩名機師在駕駛艙工作，只有一名機師操作飛機已屬緊急狀態，但正、副機師均受過充足訓練，即使只得一名機師駕駛，亦不影響航空安全。國泰機師工會一直不滿編更制度令機師休息不足而疲勞駕駛，目前民航處規定機師最高工時為23小時。

■記者麥志榮、李思潁

上一則
上一則
新地前主席「愛的禮物」業權不清 郭炳湘妻紅顏知己爭6,830萬豪宅

下一則
下一則
六四館再遭親共示威者踩場

又副駕駛員
又高級座艙長
而家蘋果嘅寫手文筆都愈黎愈支那

不嬲毒果都係率先引入支那用詞
咩小三呀都係佢講先

明明篇文最後都引用左譚文豪段字
都可以唔對下先出
都唔知係語言問題定智力問題

我9估跟本係大陸有個service centre之類出content
之後香港校對

一睇就知唔係東方

睇第一句